[
    {
        "qid":"0000221-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 o que eu preciso saber sobre o Ringney Stones?",
        "answer":"Uma pedra de rim \u00e9 um peda\u00e7o s\u00f3lido de material que se forma em um rim quando h\u00e1 altos n\u00edveis de certas subst\u00e2ncias na urina. Essas subst\u00e2ncias s\u00e3o normalmente encontradas na urina e n\u00e3o causam problemas em n\u00edveis mais baixos. Uma pedra pode ficar no rim ou viajar pelo trato urin\u00e1rio. As pedras do rim variam de tamanho. Uma pequena pedra pode passar por si mesma, causando pouca ou nenhuma dor. Uma pedra maior pode ficar presa ao longo do trato urin\u00e1rio. Uma pedra que fica presa pode bloquear o fluxo de urina, causando dor ou sangramento. Veja o Guia de Pron\u00fancia para dicas sobre como dizer as palavras em negrito."
    },
    {
        "qid":"0000221-2",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 o que eu preciso saber sobre o Ringney Stones?",
        "answer":"O trato urin\u00e1rio \u00e9 o sistema de drenagem dos corpos para remover res\u00edduos e \u00e1gua extra. O trato urin\u00e1rio inclui dois rins, dois ureteres, uma bexiga e uma uretra. Os rins s\u00e3o dois \u00f3rg\u00e3os em forma de feij\u00e3o, cada um do tamanho de um punho. Eles est\u00e3o localizados perto do meio da parte de tr\u00e1s, logo abaixo da gaiola tor\u00e1cica, um de cada lado da coluna. Todos os dias, os dois rins processam cerca de 200 litros de sangue para produzir cerca de 1 a 2 litros de urina, composto por res\u00edduos e \u00e1gua extra. A urina flui dos rins para a bexiga atrav\u00e9s de tubos chamados ureters. A bexiga armazena urina at\u00e9 libert\u00e1-la atrav\u00e9s da mic\u00e7\u00e3o. Quando a bexiga esvazia, a urina sai do corpo atrav\u00e9s de um tubo chamado uretra no fundo da bexiga."
    },
    {
        "qid":"0000221-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"Quais s\u00e3o as causas do que preciso saber sobre as Pedras Renais?",
        "answer":"As pedras renais s\u00e3o causadas por altos n\u00edveis de c\u00e1lcio, oxalato e f\u00f3sforo na urina. Alguns alimentos podem causar pedras nos rins em certas pessoas. Voc\u00ea pode ser mais propenso a obter um c\u00e1lculo renal se voc\u00ea tem - uma condi\u00e7\u00e3o que afeta os n\u00edveis de subst\u00e2ncias em sua urina que pode causar pedras para formar - um hist\u00f3rico familiar de c\u00e1lculos renais - repetindo, ou recorrentes, infec\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio - bloqueio do seu trato urin\u00e1rio - problemas digestivos Voc\u00ea tamb\u00e9m pode ser mais propenso a obter um c\u00e1lculo renal se voc\u00ea n\u00e3o beber l\u00edquidos suficientes ou se voc\u00ea tomar certos medicamentos."
    },
    {
        "qid":"0000221-4",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 o que eu preciso saber sobre o Ringney Stones?",
        "answer":"Os m\u00e9dicos encontraram quatro tipos principais de c\u00e1lculos renais... os tipos mais comuns de c\u00e1lculos cont\u00eam c\u00e1lcio. O c\u00e1lcio \u00e9 uma parte normal de uma dieta saud\u00e1vel. C\u00e1lcio que n\u00e3o \u00e9 usado pelos ossos e m\u00fasculos vai para os rins. Na maioria das pessoas, os rins eliminam o c\u00e1lcio extra com o resto da urina. Pessoas que t\u00eam pedras de c\u00e1lcio mant\u00eam o c\u00e1lcio nos rins. O c\u00e1lcio que fica para tr\u00e1s junta-se com outros res\u00edduos para formar uma pedra. As pessoas podem ter oxalato de c\u00e1lcio e pedras de fosfato de c\u00e1lcio. Pedras de oxalato de c\u00e1lcio s\u00e3o mais comuns. - Uma pedra de \u00e1cido \u00farico pode se formar quando a urina cont\u00e9m muito \u00e1cido. Pessoas que comem muita carne, peixe e marisco podem ter pedras de \u00e1cido \u00farico. - Uma pedra struvite pode se formar depois de uma infec\u00e7\u00e3o renal. - As pedras cistinas resultam de um dist\u00farbio gen\u00e9tico, significando um problema passado de pai para filho. O dist\u00farbio faz com que a cistina vaze pelos rins e entra na urina."
    },
    {
        "qid":"0000221-6",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas do que preciso saber sobre as Pedras Renais?",
        "answer":"Voc\u00ea pode ter uma pedra renal se voc\u00ea - ter dor enquanto urina - ver sangue em sua urina - sentir uma dor afiada nas costas ou no abd\u00f4men inferior \u00e1rea entre seu peito e quadril A dor pode durar por um curto ou longo tempo. Voc\u00ea pode ter n\u00e1useas e v\u00f4mitos com a dor. Se voc\u00ea tem uma pequena pedra que passa por si mesmo facilmente, voc\u00ea pode n\u00e3o ter sintomas em absoluto."
    },
    {
        "qid":"0000221-8",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar o que preciso saber sobre as Pedras Renais?",
        "answer":"Para diagnosticar c\u00e1lculos renais, seu m\u00e9dico vai fazer um exame f\u00edsico e perguntar sobre sua hist\u00f3ria m\u00e9dica. O m\u00e9dico pode perguntar se voc\u00ea tem antecedentes familiares de c\u00e1lculos nos rins e sobre sua dieta, problemas digestivos e outros problemas de sa\u00fade. O m\u00e9dico pode fazer exames de urina, sangue e imagens para completar o diagn\u00f3stico. - Testes de urina podem mostrar se voc\u00ea tem uma infec\u00e7\u00e3o ou sua urina cont\u00e9m subst\u00e2ncias que formam pedras. Os exames de sangue podem mostrar problemas que levam a c\u00e1lculos nos rins. - Testes de imagem s\u00e3o usados para encontrar a localiza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos renais em seu corpo. Os testes tamb\u00e9m podem mostrar problemas que causaram a forma\u00e7\u00e3o de uma pedra renal."
    },
    {
        "qid":"0000221-9",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para o que preciso saber sobre as Pedras Renais?",
        "answer":"O tratamento para c\u00e1lculos renais geralmente depende do tamanho e do que s\u00e3o feitos. As pedras renais podem ser tratadas por seu m\u00e9dico regular ou por um m\u00e9dico urologista especializado no trato urin\u00e1rio. Voc\u00ea pode precisar de tratamento se voc\u00ea tiver sintomas ou se um c\u00e1lculo renal est\u00e1 bloqueando seu trato urin\u00e1rio. Pedras pequenas geralmente n\u00e3o precisam de tratamento. Ainda assim, voc\u00ea pode precisar de rem\u00e9dio para a dor. Voc\u00ea tamb\u00e9m deveria beber muitos fluidos para ajudar a mover a pedra. Se voc\u00ea est\u00e1 vomitando muitas vezes ou n\u00e3o bebe fluidos suficientes, voc\u00ea pode precisar ir ao hospital e pegar fluidos atrav\u00e9s de uma agulha no seu bra\u00e7o. Se voc\u00ea tem uma grande pedra renal ou seu trato urin\u00e1rio est\u00e1 bloqueado, o urologista pode remover a pedra ou quebr\u00e1-la em peda\u00e7os pequenos com os seguintes tratamentos:"
    },
    {
        "qid":"0000221-10",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir o que eu preciso saber sobre as Pedras Renais?",
        "answer":"Para evitar c\u00e1lculos nos rins, precisa saber o que causou o c\u00e1lculo dos rins. Seu m\u00e9dico pode pedir que tente pegar a pedra no rim enquanto passa na sua urina. A pedra renal pode ser enviada para um laborat\u00f3rio para descobrir que tipo de pedra \u00e9. Se voc\u00ea tiver tratamento no hospital e o m\u00e9dico remover a pedra, tamb\u00e9m ser\u00e1 enviado para um laborat\u00f3rio para testes. Seu m\u00e9dico pode pedir que recolha sua urina por 24 horas ap\u00f3s a pedra ter passado ou ter sido removida. Seu m\u00e9dico pode ent\u00e3o medir a quantidade de urina que voc\u00ea produz em um dia e os n\u00edveis minerais na urina. Voc\u00ea \u00e9 mais propenso a formar pedras se voc\u00ea n\u00e3o fizer urina suficiente todos os dias ou tiver um problema com os n\u00edveis minerais. Uma vez que voc\u00ea saiba que tipo de c\u00e1lculo renal voc\u00ea teve, voc\u00ea pode fazer mudan\u00e7as em sua alimenta\u00e7\u00e3o, dieta e nutri\u00e7\u00e3o e tomar medicamentos para prevenir c\u00e1lculos renais futuros."
    },
    {
        "qid":"0000221-11",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para o que eu preciso saber sobre o Ringney Stones?",
        "answer":"Voc\u00ea pode ajudar a prevenir c\u00e1lculos renais fazendo mudan\u00e7as no quanto voc\u00ea consome do seguinte: - fluidos - s\u00f3dio - prote\u00edna animal - c\u00e1lcio - oxalato Beber fluidos suficientes a cada dia \u00e9 a melhor maneira de ajudar a prevenir a maioria dos tipos de c\u00e1lculos renais. Deveria beber 2 a 3 litros de l\u00edquido por dia. Se voc\u00ea tivesse pedras de cistina, talvez precise beber ainda mais. Embora a \u00e1gua seja melhor, outros fluidos tamb\u00e9m podem ajudar a prevenir c\u00e1lculos renais, como suco de laranja ou limonada. Fale com seu m\u00e9dico se voc\u00ea n\u00e3o pode beber a quantidade recomendada devido a outros problemas de sa\u00fade, como incontin\u00eancia urin\u00e1ria, frequ\u00eancia urin\u00e1ria, ou insufici\u00eancia renal. Voc\u00ea pode fazer as seguintes mudan\u00e7as na sua dieta com base no tipo de c\u00e1lculo renal que voc\u00ea teve: Pedras de oxalato de c\u00e1lcio - reduzir o s\u00f3dio - reduzir prote\u00ednas animais, tais como carne, ovos e peixe - obter c\u00e1lcio suficiente de alimentos ou tomar suplementos de c\u00e1lcio com alimentos - evitar alimentos ricos em oxalatos, tais como espinafres, ruibarbes, nozes e s\u00e3 de trigo Pedras de fosfato de c\u00e1lcio - reduzir o s\u00f3dio - reduzir prote\u00ednas animais - obter c\u00e1lcio suficiente de alimentos ou tomar suplementos de c\u00e1lcio com alimentos Pedras de \u00e1cido \u00farico - limitar prote\u00ednas animais Mais informa\u00e7\u00f5es sobre como mudan\u00e7as na dieta afetam a forma\u00e7\u00e3o de pedras renais \u00e9 fornecido no t\u00f3pico de sa\u00fade NIDDK, Diet for Kidney Stone Prevention. Medicamentos Seu m\u00e9dico pode prescrever medicamentos com base no tipo de c\u00e1lculo renal que voc\u00ea teve e quaisquer problemas de sa\u00fade que o tornam mais propenso a formar uma pedra."
    },
    {
        "qid":"0000221-12",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para o que eu preciso saber sobre o Ringney Stones?",
        "answer":"- Uma pedra renal \u00e9 um peda\u00e7o s\u00f3lido de material que se forma em um rim quando h\u00e1 altos n\u00edveis de certas subst\u00e2ncias na urina. Essas subst\u00e2ncias s\u00e3o normalmente encontradas na urina e n\u00e3o causam problemas em n\u00edveis mais baixos. - As pedras renais s\u00e3o causadas por altos n\u00edveis de c\u00e1lcio, oxalato e f\u00f3sforo na urina. Voc\u00ea pode ter uma pedra nos rins se voc\u00ea tiver dor enquanto urina, ver sangue na urina, sentir uma dor agu\u00e7ada nas costas ou no abd\u00f4men inferior, se voc\u00ea tiver uma pedra pequena que passa por si mesma facilmente, voc\u00ea pode n\u00e3o ter sintomas. - Para diagnosticar c\u00e1lculos renais, seu m\u00e9dico vai fazer um exame f\u00edsico e perguntar sobre seu hist\u00f3rico m\u00e9dico. O m\u00e9dico pode fazer exames de urina, sangue e imagens para completar o diagn\u00f3stico. - O tratamento para c\u00e1lculos renais geralmente depende de seu tamanho e do que eles s\u00e3o feitos. Voc\u00ea pode precisar de rem\u00e9dio para a dor. Voc\u00ea tamb\u00e9m deveria beber muitos fluidos. Se voc\u00ea tem uma grande pedra renal ou seu trato urin\u00e1rio est\u00e1 bloqueado, o urologista pode remover a pedra ou quebr\u00e1-la em peda\u00e7os pequenos com onda de choque lithotripsia, ureteroscopia, ou nefrolithomia percut\u00e2nea. Para evitar c\u00e1lculos nos rins, precisa saber o que causou o c\u00e1lculo dos rins. - Uma vez que voc\u00ea sabe que tipo de c\u00e1lculo renal voc\u00ea teve, voc\u00ea pode fazer mudan\u00e7as em sua alimenta\u00e7\u00e3o, dieta e nutri\u00e7\u00e3o e tomar medicamentos para prevenir c\u00e1lculos renais futuros."
    }
]